\begin{agradecimentos}

 Não é possível viver um só dia sem agradecer. Tenho um carinho enorme por todos
 que passaram por mim durante os anos da minha graduação, que ajudaram na minha
 evolução e caminhada até aqui. Quero dizer obrigado
 a todos os professores do curso de Engenharia de Software da nossa Universidade, que
 lutaram todos os dias para passar seus conhecimentos e experiências com grande
 excelência e nos impulsionaram para um futuro melhor, pessoalmente e profissionalmente.

 Um agradecimento especial aos professores do laboratório LAPPIS, que engrandeceram
 e deram oportunidades a muitos alunos com seu excelente trabalho. E também, a meu
 orientador, prof. Paulo Meirelles e co-orientador, prof. Fábio Macedo, que tiveram
 bastante paciência e foram grandes tutores no desenvolvimento desse trabalho.

 Obrigado aos amigos, família e minha namorada, que dividiram a felicidade dessa
 conquista juntamente comigo, meus parceiros para toda a vida.

\end{agradecimentos}
